上天及神學研究（純推論）

已知事實

1 宇宙天體運行有序。即「宇宙精細調節論」。宇宙很多物理常數要達到非常的精準，生命才有可能存在於宇宙之中。有些常數只要稍微不一樣，地球及生物就難以形成，其差異範圍有可能是小數點後面上百個零。似乎有位設計者/暝暝中自有主宰。但沒人見過上帝。

2 大量生物都成功生存在地球中。但地球環境似乎對生物似乎又不是太友善。生物能生存繁殖，但又好痛苦，要好勤力做野先有飯食。大量自然災害

3 每一樣野，那怕係一塊階磚，一張椅，都要由人幸幸苦苦去建造出黎

4 大量細到肉眼睇唔到的微生物，才是真正組成今日肉眼可見生命的基本原素。大量細到肉眼看唔到的原子，亦係今日組成可見物質的原素。

推論：
1 有上帝，但上帝似乎有心隱藏，唔想俾人類見到佢，認知佢的存在及特性。所以，宗教上的上帝，大概唔係真神。

2 呢個世界，設計本質就係一個big challenge，一個problem solving game。人們必需互相合作，才能解決日常生活問題。而且呢個game，稍有錯誤或不留神，會隨時踢你出局（死）。

如果人生本生的設計，就係一個challenge / problem solving game

那麼

1 科學點進步到好，你幾有錢都好，都一定有問題和痛苦。因為上天設計的人生本質，就係俾一推problem 要你去solve，俾一推challenge你去完成。

2 你好窮，科學落後，上天都會留條後路你行。但一定痛苦。

Just simple thought sharing, sorry for 1999